“一帶一路”的真正目標與被忽視的反共力量：維吾爾武裝的發展，現狀與未來

[轉載］
開啟這篇文章前，我想申明本人背景（已模糊化處理）以便讀者更輕鬆地理解這個話題。

我對維吾爾議題的思考起源於內地曾經鬧得沸沸揚揚的“切糕案”和高等教育期間接觸的維吾爾同學。但由於中文的信息污染和西方主流社會對此議題的長期忽視，獲取有效信息可謂難如登天。幸而國外同學中有精通日語和阿拉伯語的國際關係專業人士，幫助尋找並翻譯了不少高置信度文本，本人算是對此話題有了（自認為）較為全面的理解。然而由於本人的惰怠與安全方面的考慮，文中對信息來源不會特別註明，信者可討論之，不信者大可一笑而過。

本人非文科專業，對歷史政治也只是業餘愛好的程度。即興之作，行文雜亂文筆粗陋請多包涵。

首先對幾個關鍵組織作定義和解釋。

1.東伊運。全稱東突厥斯坦伊斯蘭解放運動。國內宣傳中的“東突”組織，上合組織認定的恐怖組織之一。諷刺的是，東伊運這個組織實際上並不存在，乃是中共為了全面打擊維吾爾武裝力量將多個毫無關聯的組織強行捏合生造而成。

2.東伊解。活躍於90年代的維吾爾組織，中共所謂“東伊運”的主要構成。產生於蘇聯解體後的中亞民族獨立運動，2001年上海合作組織（簡稱上合組織，可以大致理解為中共與中亞國家基於經濟援助構成的聯盟，“一帶一路”初始版本）成立後受到中亞國家和中共的聯合打擊，已式微，演變為數個土耳其境內支持維吾爾族和平抗爭的教育和文化組織。

3.東伊黨。現仍活躍於土耳其與敘利亞的維吾爾組織“東伊運”現階段主體。組織設置在土耳其，通過派遣人員參與軍事訓練的方式參與了敘利亞內戰，派別上屬於反政府武裝。也有部分成員在訓練結束後加入了其它敘利亞反政府武裝如自由敘利亞軍（敘利亞民主派）和努沙伊陣線（伊斯蘭保守派）。

因此通俗地說，維吾爾武裝組織在中亞已經基本完蛋（個人認為這也是上合組織成立的首要目標，投資中亞從來都是虧錢，然而中共不惜一切代價也要將維吾爾武裝與新疆本土隔離開）。現存的組織以土耳其為根據地，在敘利亞有3000-5000人的軍事存在（近年來由於新疆壓制的增強，逃難者增加，其人數可能進一步增加）。

對本議題乃至敘利亞內戰毫無了解的讀者，以下兩段是土耳其與敘利亞內戰的一些簡單介紹，熟悉者可以跳過。

為何土耳其會成為維吾爾人的大本營？
土耳其人為突厥後裔，與維吾爾人正是所謂的“同文同種”，無論民眾還是政界精英都對維吾爾人的建國願望十分支持，對維吾爾難民實行無條件接收，其海外大使館也會對維吾爾人提供各種幫助。儘管中企威脅撤資，是伊斯蘭國家中首個發聲譴責新疆集中營的。

敘利亞內戰有哪些派別，支持者都有誰？
大致可以分為三派：敘利亞政府軍，支持者主要有中俄朝鮮委內瑞拉古巴等（！新一代軸心們步調驚人一致）;敘利亞反政府軍，參戰的維吾爾人大多加入此派，支持者有土耳其美國英國等（土耳其你怎麼混進自由燈塔們裡了？）;伊斯蘭國（混亂邪惡，人人喊打，已經基本被驅逐出敘利亞境內）。

因此國內宣傳的“維吾爾偷渡加入ISIS”百分之九十九以上是無稽之談，相反大部分維吾爾武裝人員經歷了與伊斯蘭國的戰鬥，甚至客死他鄉。

由此看來，中共對敘利亞政府軍的支持，除了集權政權的沆瀣一氣外，可能包含著另一層擔憂 - 一旦政府軍失勢乃至內戰結束，不難想像這些有著充分實戰經驗的維吾爾武裝人員的下一個目標將是東突厥斯坦的建國。與海外民運乃至香港台灣不同的是，維吾爾人現在不但擁有訓練有素士氣高昂的軍隊，更有新疆當地非漢族民眾的支持。一旦其進入境內，局勢恐怕將不可收拾。

因此中共的策略也很簡單。
1.割斷維吾爾武裝與新疆的陸路聯繫，這也是為何要成立上合組織，發展一帶一路在中亞大撒幣。只要中亞國家不倒戈放開邊境管理，維吾爾武裝人員短時間內將無法進入中國。

2.切斷境內維吾爾逃亡路線，新疆大建集中營，禁止維吾爾人出境。另外由於中亞的逃亡路線被斷，維吾爾人不得不通過東南亞前往土耳其，近期中共也加強了引渡與搜捕。

在品蔥發表此文在於為蔥友們對諸如新疆鎮壓乃至一帶一路的目的提供一個新的視角。當考慮到維吾爾獨立武裝這一對中共而言生死存亡的問題時，中共在外匯吃緊時仍要實施顯然虧本的中亞親善路線也能得到很好的解釋了。

此外，維吾爾武裝作為與中共有著真正不可調和矛盾的武裝力量，在中共政權垮台的過程中必定會扮演一個重要程度難以想像（無論對內地民主化是好是壞）的角色，由中共對其重視程度即可看出（對海外異議人士不過是派點五毛攪亂視聽，對香港台灣也不過是進行一下祖傳的紅色滲透）。其爆發時機將會是中共的外匯無力維持中亞親善路線之時。

不過包括本人在內的諸位漢族人士也不必過於擔心，與中共的污名化不同，在對此議題的逐步了解過程中，我發現大部分維吾爾組織首腦能夠分清中共與漢人的區別，甚至呼籲建國。後成立非宗教集權的世俗國家而新疆獨立建國後，進一步的領土要求是不合乎法理的，獲得了期待已久的民族國家的維吾爾人也很難有動力再去流血犧牲。

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

國♥際♥戰♥線♥需♥要♥你

反恐借口
「東突厥斯坦伊斯蘭運動」有自己的媒體機構，名為「伊斯蘭之聲」。
2010年出版的《東突厥斯坦伊斯蘭運動:中國的伊斯蘭武裝分子與全球恐怖主義威脅》（J. Todd Reed and Diana Raschke）一書全面介紹了「東伊運」的起源、宗旨、意識形態、領導人和戰術策略。
該書作者認為「東伊運」並沒有足夠能力對中國國家構成嚴重威脅，但是卻給中國提供了反恐借口，在新疆實行嚴厲鎮壓，加劇了侵犯人權狀況，使民族矛盾惡化，甚至導致更多暴力反抗。
對於新疆維吾爾激進分離主義的成長，該書作者認為中國如果不做政策和制度調整，維吾爾人的激進分離主義會長期存在下去。即使「東伊運」在打壓下消亡，還會出現維吾爾人成立的類似激進組織。

P版推唔到郁呀

伊斯坦堡來了我帶路

香港應該大力金錢支助！